\documentclass[slidestop, compress, mathserif, containsverbatim, xcolor=dvipsnames]{beamer}

%tema
% moze se pronaci mnogo tema, pogledati na interentu
\usetheme{Darmstadt}
\usecolortheme{crane}

% zbog srpskog
\usepackage[serbian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}

% za matematiku
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

%---------------------------------------------------------------------------------------------------
% slovo dj
%---------------------------------------------------------------------------------------------------
\def\d{{\fontencoding{T1}\selectfont\dj}}
\def\D{{\fontencoding{T1}\selectfont\DJ}}

\title{Uticaj pametnih telefona, zavisnost od pametnih telefona}

\author[Tamara Šljivić]{Tamara Šljivić\\{\small prezentacija}}
\institute{Matematički fakultet \\ Univerzitet u Beogradu}
\date{31.03.2021.}

\begin{document}
\begin{frame}
\titlepage

\begin{figure}[h!]
\centering
\begin{flushleft}
\includegraphics[width=15mm]{logo.png}
\end{flushleft}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}[h!]
\centering
\begin{center}
\includegraphics[width=100mm]{smartphone.jpeg}
\end{center}
\caption{Svuda oko nas, na svakom koraku}
\label{fig:sm}
\end{figure}
\end{frame}

\section{Sadržaj}
\begin{frame}{Sadržaj}
\begin{itemize}
	\vspace{0.5in}
	\item Uvod
    \item Ciljevi date studije
	\item Metode date studije
	\item Rezultati  studije 
	\item Statistički podaci zemalja u svetu potvrđuju rezultate ovog istraživanja


\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Uvod}
\begin{center}
  
\begin{itemize}
   \vspace{0.3in}
\item Ogroman uticaj ima razvoj tehnologija
\vspace{0.1in}
\item Velika popularnost kod mlađih generacija
\vspace{0.1in}
\item Prekomerna upotreba
\vspace{0.1in}
\item Upotreba pametnih telefona pokazala se kao bitno socijalno pitanje širom sveta
\vspace{0.1in}
\item Pojam zavisnosti
\vspace{0.1in}
\item Uticaj pametnih telefona na kvalitet života
\end{itemize}
	
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Komponente zavisnosti telefona}
\begin{itemize}
	\vspace{0.5in}
	\item 4 komponente zavisnosti telefona
	\begin{itemize}
		\item {Tolerancija}
		\item {Povlačenje}
		\item {Kompulsivni simptomi}
		 \begin{itemize}
          \item raspored stvari mora da bude uređen na tačno određen način
          \item ruke prepune bakterija i virusa

		 \end{itemize}
		\item {Funkcionalno oštecenje}
		\begin{itemize}
          \item  oštećenje vida
          \item slabija motorika

		 \end{itemize}

	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Ciljevi date studije}
\begin{itemize}
          \item razvijanje i potvrđivanje
          predloženih dijagnostičkih kriterijuma za zavisnost od pametnih telefona
          zasnovana na intervjuima psihijatara
          \vspace{0.1in}
          \item ispitivanje veze između zavisnosti
          od pametnih telefona i parametara koje generiše aplikacija pomoću novih EMD
          analiza
          \vspace{0.1in}
          \item poslednje je da se testiraju razlike između stvarnog i samo procenjenog
v         remena korišćenja pametnog telefona
          \vspace{0.1in}


  \end{itemize}


\end{frame}

\begin{frame}{Metode date studije}
\begin{center}
 \vspace{0.4in}
  \begin{itemize}
          \item 79  učesnika
          \vspace{0.1in}
          \item od decembra 2013 do maja 2014
          \vspace{0.1in}
          \item 57 muškaraca i 22 žena
          \vspace{0.1in}
          \item starost učesnika 22,4 +- 2,3 godine
          \vspace{0.1in}
          \item operativni sistem Android

  \end{itemize}



	
\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Metode date studije}
\begin{center}
 \vspace{0.4in}
  \begin{itemize}
          \item svi učesnici instaliraju aplikaciju koja će snimati ekran
          pri korišćenju telefona
          \vspace{0.1in}
          \item obrađuju se dobijeni podaci, prosleđuju se psihijatru
          \vspace{0.1in}
          \item CGI
          \vspace{0.1in}
          \item ROC kriva (u cilju identifikacije koji parametri mogu predvideti
zavisnost pametnog telefona)

  \end{itemize}

  

	
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Metode date studije}
\vspace{0.3in}
\textcolor{Blue}{\bf Kakva aplikacija je korišćena?}
\newline
\begin{itemize}
          \item Android operativni sistem
          \vspace{0.1in}
          \item aplikacija radi u pozadini, moguća normalna komunikacija putem telefona
          \vspace{0.1in}
          \item snimaju se sva ponašanja  pametnih telefona
          \vspace{0.1in}
          \item skladištenje u datoteku dnevnika
          \vspace{0.1in}
          \item  MATLAB


  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Metode date studije}
\vspace{0.3in}
\begin{itemize}
\item Dnevno korišćenje (učestalost) i ukupno dnevno vreme provedeno na pametnom
telefonu (trajanje) dobijaju se iz podataka od uključivanja ekrana do
isključivanja ekrana
\vspace{0.1in}
\item Izračunata je medijana trajanja po ciklusu, a ne
srednja vrednost trajanja svakog dana
\vspace{0.1in}
\item Razlog  je zato što se trajanje ciklusa ne
predstavlja kao normalna raspodela
\vspace{0.1in}
\item Zapisi o upotrebi arhivirani u bazi podataka servera.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Rezultati studija}
\vspace{0.2in}
\textcolor{Orange}{Prema definiciji psihijatra, 28 učesnika je klasifikovano kao članovi CGI-
pozitivne grupe, dok je 51 učesnik klasifikovan kao član CGI-negativne grupe.
}
\vspace{0.2in}


\vspace{0.2in}
\textcolor{Red}{Broj karakterističnih simptoma u okviru kriterijuma potrebnih za postavljanje
dijagnoze zavisnosti pametnog telefona je dalje analizirana pomoću dijagnostičke 
tačnosti i ROC analize.}
\end{frame}


\begin{frame}
\begin{figure}[h!]
\centering
\begin{center}
\vspace{0.4in}
\includegraphics[width=120mm]{rezultat.jpg}
\end{center}
\label{fig:sm}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Rezultati studija}
\begin{itemize}
\vspace{0.1in}
\item 31 učesnik je dijagnostifikovan kao da ima zavisnost od pametnih telefona 
\vspace{0.1in}
\item 48 učesnika  je bilo utvrđeno da nema zavisnosti od pametnih telefona.
\vspace{0.1in}
\item slanje SMS--a tokom vožnje povećava rizik od sabraćajne nesreće.
\item  više od 4.62 sati dnevnog  korišćenja  pametnog telefona ukazuje na 
niži nivo zavisnosti u odnosu na internet

\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Statistički podaci zemalja u svetu potvrđuju rezultate ovog istraživanja}
\begin{itemize}
\vspace{0.1in}
\item Južna Koreja uočava probleme kod adolescenata, ogromna zavisnost od igrica
\vspace{0.1in}
\item Kina slično, zavisnost kod adolescenata iznosi 13,7\%
\vspace{0.1in}
\item Sjedinjene Američke Države, zavisnost u 86\% donosi sa sobom još neku dijagnozu
\item Uočava se da bez obzira na kulturnu i nacionalnu pripadnost ovo je problem koji
je dominantan u većini zemalja sveta, globalni problem
\end{itemize}
\end{frame}



\begin{frame}{Unapređenje studije}
\begin{itemize}
\vspace{0.2in}
\item Uključiti vise učesnika, ne samo studente
\vspace{0.1in}
\item Upotreba različitih vrsta aplikacija za ispitivanje
\vspace{0.1in}
\item Ispitivanje na većem broju lokacija
\vspace{0.1in}
\item Kakav je uticaj na životnu okolinu?
\end{itemize}
\end{frame}



\begin{frame}
\begin{center}
	\huge \textcolor{Red}{Koliko ste danas proveli vremena na mobilnom telefonu, koristeći različite aplikacije?}
    \vspace{0.1in}
    Ja 1.5h samo na Instagramu
\end{center}
\end{frame}



\end{document}